「一地兩檢」司法覆核上訴，排期下月11日審理 (2020.01.06)

《廣深港高鐵（一地兩檢）條例》前年在立法會通過，並刊憲成香港法例，同時遭多人入稟高等法院申請司法覆核。高院其後頒判辭，裁定「一地兩檢」合憲，判申請人敗訴。「長洲覆核王」郭卓堅、社工呂智恆、前立法會議員梁國雄和香港民族陣線發言人梁頌恆早前申請上訴。根據司法機構網頁，法庭將於下月11日開庭審訊，預計需時兩天。

法官周家明早前裁定「一地兩檢」合憲，並在判辭指本港法院不應無視內地憲法，或將憲法視為無關重要，形容人大決定對香港有約束力。周官又形容，「一地兩檢」對香港整體利益帶來好處，亦符合《基本法》的立法原意。

理論上2月11日開始審理一地兩檢上訴

武漢肺炎後唔知會delay到幾時

不過俾個消息和心理準備大家，
香港隨時在將來有機會無得再搭高鐵。

高鐵唔洗搭 係起出黎俾老解行過黎

老解唔駛搭鐵路
直接石崗軍營駛入黎市區就得